<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>しょくぱにすと</title>
    <link>https://syokupanist.net/</link>
    <description>Recent content on しょくぱにすと</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2020 14:43:43 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://syokupanist.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Projects</title>
      <link>https://syokupanist.net/projects/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 14:43:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://syokupanist.net/projects/</guid>
      <description>個人開発の成果物をご紹介します。
職歴や業務経験に関しては、こちらのページをご覧ください。
以下のモチベーションの元、会社の業務とは別で個人開発に取り組んできました。
 技術スキルアップ 自分のプロダクトを運営したい 収益化できるかどうかの検証  プライベートの限られた時間の中で実装する必要があったため、 クオリティに関しては十分作り込めていない点がありますが、予めご了承ください。
Cube Solver 私の特技の一つに、「ルービックキューブの速解き)」があります。
個人的に思い入れの深い趣味で、
より多くの人にルービックキューブの楽しさを知ってもらいたくて、このサービスを作りました。 (「Cube Solver」に込めた思いについて)
Web版とAndroidアプリ版をそれぞれ開発し、リリースしております。
Androidアプリ版 キューブ・ソルバー 〜解き方表示！誰でも簡単に六面完成〜
  2016年7月頃(学部4年時)にリリース
使用技術
 Android Java openGL  Web版 ルービックキューブ攻略サイト「Cube Solver」
  2018年8~10月頃に制作
上記Androidアプリ版は、多くのユーザー様に使っていただけているため、 スキルアップも兼ねてこのweb版も開発しました。
使用技術
 Django React three.js Google App Engine Sinatra VPS, docker  以前別で作ったsinatra APIサーバー上のキューブ解法計算コアロジックを流用。
成果 2020/02/16現在の数値
 Androidアプリ  評価: 約4.2 評価数: 約2500件 累計ダウンロード数: 約20万件  web版  月間1万PV キューブ完成ボタンクリック件数合計: 6200件  わずかだが収益化にも成功した   関連: 収益化のためにおこなったこと</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skill</title>
      <link>https://syokupanist.net/skill/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:20:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://syokupanist.net/skill/</guid>
      <description>2020年5月21日現在
概要 ITエンジニアとして、ものづくりだけでなく、ビジネスインパクトを意識したエンジニアリングを常に心がけています。
具体的には、ユーザー体験を考慮しつつ、データ駆動開発によって、サービスの数値を向上させた経験があります。
データ分析に基づいた施策の提案から、実装、効果測定といったPDCAサイクルを一貫して担当できます。
技術スキルとしては、サーバーサイド、フロントエンド、機械学習モデルの実装スキル、データ分析経験があります。
特にレコメンドシステム領域が強みの機械学習エンジニアです。
少人数チームでのアジャイル開発で主体的に動くスタイルで仕事してきました。
技術的好奇心が強く、プライベートでも、webアプリの開発や機械学習の勉強などに積極的に取り組んでいます。
得意領域 機械学習  深層学習、画像分類、画像生成、画風変換 レコメンドモデル  協調フィルタリング 行列分解系モデル ニューラルネットワーク系モデル   レコメンドシステム改善  ルールベースのロジック箇所のチューニング 効果的なUIの提案、実装 数値向上に加え、ユーザー体験、サービス性まで考慮した推薦システムのチューニング  サービス機能開発のPDCA  施策提案、要件定義、実装、効果測定、データ分析 データ駆動開発の経験が強み  サーバーサイドの実装  アプリケーションレイヤがメイン ミドルウェア周り～インフラレイヤは少し弱め 翻訳システム、簡易CMSの実装経験あり  フロントエンドの実装  HTML, cssは書き慣れており、vue.js, vuexでSPAコンポーネントを実装できる程度 LPの実装、SPAでの新機能実装の経験あり  プログラミング言語 扱える言語  Python  3.5年 tensorflow, pytorch, scikit-learn django, flask  JavaScript  3年 vue.js  PHP  3年 フレームワークなし  SQL  BigQueryでの分析で使用  Android  1年  Go  3ヶ月 echo  Java  4年 学生時代、趣味の開発に使用 デスクトップアプリ、ゲーム開発 JavaFX、Swing、play2   その他軽く触った程度の言語  c/c++  大学の講義、趣味のゲーム開発で使用した程度。 システムコールを使ったプログラミング等はできるが、c++の言語仕様を使いこなせる気がしない。  ruby</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://syokupanist.net/about/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:20:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://syokupanist.net/about/</guid>
      <description> 2020年5月21日現在
経歴 フリーランス(2020.4~) 2020.4~ 某メーカー企業様にてデータ分析の案件に携わる。
ベンチャー企業勤務 ITエンジニア (2017.4 ~ 2020.3) とある大規模webサービスの自社開発に携わる。
サーバーサイドエンジニア、フロントエンドエンジニア、機械学習エンジニアを経験。
東京工業大学工学部情報工学科 (2013.4 ~ 2017.3) コンピュータアーキテクチャ、情報処理について学ぶ。
資格  普通自動車免許 TOEICテスト 940点  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>